Third Hon 嘅你而家過成點？

第一份工真係好難搵，11k頂硬上，做咗3年轉工20k

畢咗業4年半過得ok

一畢業就9.5k地盤文員
之後升職12k
入政府做13.5k
再轉另一份政府工
依家31k

其實係咪除咗第一份工 之後轉工都唔睇你咩hon 當然高層post另計

其一
佢睇係因為你無經驗 咁白紙同白紙揀咪低hon輸蝕囉

再唔係就入政府

而家政府好難考

公務員位？

係

咩政府工咁正

Third Hon怕什麼
無Hon都係咁講
依家搵8,90k無難度

利申：正苦工officer grade
當我吹水

8，90k?

80-90k

低級傭工

介紹下

紀律部隊？

2nd low 咪又係同 3rd hon 差唔多價
第一份工唔好怕蝕底就真

巴打揾到工咩？

垃圾頹工
點解咩post 都見到你

想讀master 無我份
想搵正工又無我份

如果第時想補返個MASTER, THIRD HON有咩報得?

當年3rd hon因為retake AL, 諗住求其有個degree算好命, 點撚知考得唔錯, 但排撚哂d水泡科, 入左乞食社科又唔撚讀得掂, final year仲要家事身體問題搞到差唔多要放棄學業

我報d勁嘢都得

但真係唔知讀咩好, d人話對你份工有用先好讀, 唔係就degree夠殺

畢業6年，3rd hon垃圾科
而家做緊圾荒者，1.5k

要輪班嘅紀律部隊

樓主咪撚上黎問啦，third hon咪做sales一樣20k一個月，驚閪

係呀
唔好晒彈藥
搵到真係有需要讀先讀
9讀廢科只係晒時間晒錢

我對啲同科嘅後輩會特別關心

Third hon 揮手區 4年前起薪12k

無care我係咪third hon

第一份工搵MNC會容易啲,冇人睇咩hon, 反而搵local firm就會睇
3年前起薪17k

人生無未來架啦 c兄 無錢無女無時間

好彩入到政府

識好多人third hon 全部都撈得唔差 major 緊要hon好多

讀sci 咩hon 都死

second low 路過
其實去到第2份工之後都無咩公司再睇hon

起手10K, 而家24K 左右, 人工就轉工先會有大提升, 初初機會相對比其他人少啲, 不過勁嗰班一早上晒位, 做多幾年野我地呢啲唔上唔落嘅都係咁上下料, 所以上位機會均等

Ching 現職 EO？

3rd係未一定讀唔到香港master?

岩岩畢業 18k

control

第一年可能難d
有工作經驗會易d 都要睇科既

入政府喇

利申
second low
入左政府做左三年5xk

Eo?

乞緊食

即將入政府

低低低層職位

所以話 讀唔成書做紀律部隊真係無錯

鐵飯碗。。但係一定悶到仆街 又冇得升

第一份工12k
第二份記者工15k
做左3年野第三份工 18.5k

無人睇過我個安
（考政府工就gg)

Hon有撚用咩

Same

17grad
第一份工15k過唔到probation
第二份工濕鳩sales老底9k, 跑唔到數長期below 11k
第三份工入職15k,過probation 16.5k
依家返第四份工，40k唔洗跑數

樓主都考到 證明唔一定必然

搵工嗰陣都未出hon, first hon定冇hon都唔會分別啦

第一份工黎講
通常都係多人爭嘅工先會睇GPA黎filter人 e.g. MT program
如果佢叫得你去in
基本上GPA已經唔重要
利申識人GPA 1.x但英文勁
FG就做到ibank IT developer 3xk(幾年前)

至於第二份工
根本已經冇人理你張cert

係連登問呢啲個個只會即刻踩低你拎優越感
所以唔好灰心

ou 姮官 third hon 點過？

讀緊master求洗底

利申三大science

lm

It9 咩hon 都一樣
睇你做野有冇料

揾工冇睇過我咩hon 睇我internal 做咩only

起薪 20k，幾年轉工35k

唔係話唔信你，但你憑咩由16.5一跳跳到上40k

岩岩好做左2年野
第1年14K
第2年20K
見工從來冇人問過咩HON
而家依份工連transcript都未俾佢就請左我

EO 3年邊有5X k

第一份工14k 依家grad左年半45k

如果佢第三份工係 sales
又跑到好多數
再轉返做Business development manager都有機會嘅

冇hon 35k 16個月糧

我屋企有隻無hon (我估無乜人聽過)
最後我幫佢靠關係入左份老底14000既工

第一份17k
宜家20k未，14個月糧

BSc 3rd hon + MSc 路過

要返老闆推薦?

3rd Hon狗宜家係銀行做緊sales
大學3年玩得好開心,有食女有上莊,完全冇讀書,一開始畢業都有少少後悔,但宜家做左幾年野,覺得俾我來多次,我都係會玩3年算數

我呢科係專業科,如果用錢去睇,我宜家絕對唔少過大部份同學,但如果睇工種,的確佢地會好睇啲,當年一齊畢業既同學有啲係公營機構做,有啲做緊公務員既Professional grade, 咁當然都有啲好唔掂又唔識social 既宜家好霉.

但我想講既係,最緊要自己覺得開心,因為我間唔中都會同之前既friend傾,佢地做緊專業人士都唔見得開心過我.

佢17先grad 比盡佢第三份咪番左一年
一年升到40k mt 坐火箭都冇咁快啦

係喎 2017先grad sor

第一份工marketing 12K 做左半年
第二份工digital marketing 13.5K過試用加到15K 做左半年
第三份工銀行cs 16K 做左半年
第四份工director assistant 17K過試用本身話加到19K 但係比人捉撚左D小錯又話去到今個月先adjust到19K
唉, 有咩好路數

third hon真係好大影響咩

考到紀律部隊officer咪40k囉

見到d人話 third hon 同 second low差唔多
second low 又同 second up差唔多
好似除左first hon之後其實都差不多

講真香港地
你唔係讀啲垃圾科點都會有好路數嫁啦
除非你真係讀啲好專好專先會有分別姐
識人好過識字

係, 工程冇first hon入唔到client可以等收皮
利申等緊收皮

考到紀律部隊officer

Second low FG 20.5K
真係睇你個人同Interview..

成個post高人工既都係政苦officer明咩事啦

我就係third hon

巴打讀咩科

IT

IT易揾工啦, 不過過20k真心勁
利申mech仔

同你一樣不過30K
真係睇你interview點吹

same 不過40k
識傾掂hr 同說服老細就得

jumpy

當年畢業GPA得一點幾，二都唔過
第一份工市道唔好比人㩒價得7.5k
之後好快咁跳槽跳到有13k
做做下升職就加到25k
再做兩年就35k人工都冇咩得加
跟手轉公司就42k入職
依家收緊47k

其實自第一份工起，從來冇人睇過我個hon

無影響 三份工都大公司
前兩份港資
第三份MNC

利申：非三大third hon

我就當樓上個個都唔係吹水，開親呢d post講野最大聲既永遠都係果班成功翻身既贏家
幾多人gpa低少少，份cv根本就無人睇
幾多人fg開左個壞頭，從此萬劫不復
我都贊成過左fg之後最重要既唔係gpa，但係如果你份工係筍既一定大把人爭，同你程度差唔多既人大有人在，到時最赤裸裸有得比較既就係你個gpa
只能夠講，同一份才能，有個好既hon，條路一定好行好多
當然啦，有父幹有人脈依然係屈曬啦，不過都難為你老豆要作多幾十個理由黎hard sell你啦

唔通畢業後得 11K
做左六年野轉左兩次工
都仲係得 15K 既人會出聲咩 (利伸唔是我)

做緊港鐵主席
我話ok就ok

所以呢類話題好難搵到個真相
睇完個post真係覺得讀少d書玩多d，個gpa低d見工無所謂，直頭有分加
然後好多爛grade連登大學生會抱住個post打飛機

第工份工轉啱行業，第四份工有間美國公司請咗做BD APAC role, station 新加坡

IT怕唔怕中年失業？

利申：就grad

*第三份工轉啱行業

三大third hon + 外國野雞MSc
第一份24k contract hea工
第二份20k 入返major 同相關既工

Interview 大家唔講唔提就相安無事
睇重hon 既工咪no offer /冇得in

我覺得 讀書 =/= 做野
但係好多好多好多讀書叻既人
佢地本身係真係醒目同聰明
搵到個方法去溫書同考試
又或者好快就能夠掌握資訊同知識
呢D 人升得快係好合理
當然讀書差都唔一定做野差
呢點我都同意
但比例黎講
80% 讀書叻既人 => 做野都叻
80% 讀書差既人 => 做野都差
然後各自果例外 20% 就成日上連登 9up
搞到d 人以為個教育唔重要
笑死 me

第一份工作年半無跳過，13k半年上20再過一年上到30

講來講去都要靠政府

Bachelor soc sci科(為興趣）
讀緊Master都係乞食科（為興趣）

未畢業做中小企part time，畢業直接轉full time
hea工14k多啲 扣完mpf 13k鬆啲
學歷何價

有創業，但非牟利黎

考慮從政（又係乞食）

屌成個package都係無打算搵錢

請問要點報？洗唔洗submit IELTS?

搵啱行業，識人幫手，再加彩數，呢幾樣野對我最大影響

其實interview 條友一定有睇 transcript 點解你地又會話hr 唔題?

利申interview 比人問過

香港考過公開試+本地大學transcript就得了
除非你中學係海外讀

不過睇個別大學要求

無咩問題
Lu third hon grad
出來做左11年野， 其實都無人理你咩hon 架啦

乜睇hon架咩？

登仔令瀉唔同，third hons都左唔到佢哋超越D first hons, first hons食屎la

我搵到第一份工時都未出HON
其實唔係專業人士, 邊有人睇HON架

想讀返個三大 master

agree

其實係睇科，third hon都會入到
視乎你係想洗底、做野需要、定係為興趣

grad 左 兩個月後搵到

可能interview 同portfolio 做得好 in 第一份就成功 不過人工低

邊行？

咩post

我係 2nd Low，但由第一份工開始到而家轉咗3份工，都無人問過我咩 Hon/ 叫我拎 Cert 嚟睇

利申：文科，做 Tech 公司

做咩位

你做私人工份份都有機會中年失業嫁啦

紀律部隊主任番shift 辛苦嗎？

18 grad
2018/10 19K

2019/01 26K

Education field 。

No pgde, no perm and no hope

second up 都揾得少過你

我都識個呀伯冇讀過大學做左香港首富
呢d post成日有人講special case
事實上你唔係咁特別既話 2nd low都冇真係要檢討下
唔好成日幻想自己係1.x gpa 然後搵到好工果個
利申 準備3rd hon grad 一早跳左船

2ND LOW 起薪14K 做左兩年宜家30K

好多吹水怪

做政府就鐵飯碗
做P仔就.....
所以諗緊將來條路點行好

Second low hon 係咪都一樣好難搵工？

Third 定second hon 根本無人理

你唔係讀上去，純搵工係無分別

僱主係睇工作經驗同面試表現

未試過有見任何一份工問我有關third hon嘅野

見工成功率亦8成以上

關西事咩

拾 抵你1.5k

33k 月薪做銀行狗

讀mech third hon 有咩工可以做？

ps 三大

第唔知幾多屆連登吹水大會

都唔係 有D係見你third西走左

18fg? 搵左工未

依家yr3 連intern 都無搵過
打定輸數無人會請我做intern
gpa 得2.1

正式開始

Marketin狗 同求指點

紀律部隊officer位

未Gard已經知咁既gpa
唔會有大公司interview
果陣諗無為求其搵份工做開爛個頭
所以全力prep 考officer
咁就一野扑中左

咁勁

去左外國讀書，再移民

以上咁多位搵得多嘅巴打都係政府工
政府工真係好多人救星

利申: third hon做緊政府工, 夠食兩餐

有咩tips？ 一畢業就考到？

試下先知
contractor 成日要人

我宜家呢份都俾hr問過
之後我答佢 會有影響？
之後佢話 咁又唔會既

見十間 十間都請
一係自己俾人屌 一係請個人返黎叫佢去俾人屌

比人屌vs廢青

想知多少少
你個朋友係咪3大
其實ibank it9英文重要d定tech重要d
定係其實都係睇學歷

可唔可以講下讀咩科? 同埋係咪本科?
讀translation試過報HKU Space Facilities Mgt佢都唔收...好灰...

二大CS grad
英文好，轉數快嗰啲人黎
讀書成績差係因為時間拎哂去做生意（不過失敗）
當然本身都冇心讀

佢嗰間係用入職試filter人
所以同讀書成績冇關

有啲人係要唔信幫佢哋唔到

做咩product？

唔方便講呀
一講就知我讀乜
degree同master完全冇關
但master同我工作有關
可能有工作經驗所以收我master